［警世］侵侵如何在在兌現選舉承諾上完勝奧巴馬

本文試圖概括了侵侵與奧巴馬二人在任職總統期間在兌現選舉承諾上的表現。總括而言，若我們客觀地檢視二人的執政表現，無論在外交、經濟、就業、貨幣政策等層面上，侵侵的確展露了鐵一般的決心來兌現自己的選舉承諾；而奧巴馬的表現便顯得相形見拙。

特朗普在2016年的主要競選承諾：

1. 將中國列為匯率操縱國 (已兌現)
2. 重新審視原有的國際貿易協議 (已兌現)
3. 巴黎氣候協定 (已兌現)
4. 轟炸伊斯蘭國(ISIS) (已兌現)
5. 減稅 (部分兌現)
6. 撤回海外美國軍隊 (已兌現)
7. 建一道區間墨西哥與美國的邊境圍牆 (已兌現)
8. 減輕美國在北約中的成員國費用 (暫時擱置)
9. 起訴希拉里 (暫時擱置)
10. 驅逐非法移民 (暫時擱置)

侵侵的十項主要選舉承諾中有六項已經兌現、一項已部分兌現、其餘未兌現的三項也曾被他嘗試實現(詳情可參閱文章下方) ，所以也不完全是「口頭支票」，整體表現彪炳，因此有人認為他是歷史上兌現了最多選舉承諾的美國總統。

反觀，奧巴馬的主要競選承諾：

1. 關閉關塔那摩灣監獄 (未能兌現)
2. 結束阿富汗戰爭 (未能兌現)
3. 解決貧富懸殊 (未能兌現)
4. 向中國學習建造高鐵 (未能兌現)
5. 減少國債份額 (未能兌現)
6. 創造就業機會 (已兌現)
7. 減少學債負擔 (已兌現)
8. 槍械管制 (部分兌現)
9. 醫保計劃 (已兌現)
10. 減少依賴入口能源 (已兌現)

奧巴馬的十項主要選舉承諾中有超過一半沒有完全兌現，其中一項只被部分兌現，五項則未能兌現，已兌現的只有四項，雖然未能兌現的承諾中也有一些是他曾花費不少力氣嘗試完成的(例如結束阿富汗戰爭)，但也有不少明顯給了人一種「口頭支票」的感覺(例如減少國債、貧富懸殊、建高鐵等)，因為他在上任後並沒有鄭重地持續跟進這些承諾；而他沒能成功完成"擺平中東局勢"的選舉承諾最後也需靠侵侵才得以解決。所以，在兌現選舉承諾上，無疑特朗普的表現比奧巴馬更勝一籌。而因拜登是當時奥巴馬的副總統，相信我們也可以據此合理推斷侵侵比拜登更有可能履行他的選舉承諾。

------------------------
如果讀者有興趣了解侵侵與奥巴馬兌現承諾上的細節，可以繼續閱讀

侵侵在履行選舉承諾上的具體細節：

將中國列為匯率操縱國
---> 已兌現 (2019年8月，美國政府將中國列為匯率操縱國)

重新審視原有的國際貿易協議，令美國重新得益、不再蒙受經濟損失
---> 已兌現 (侵侵在上任後馬上退出了他聲稱對美國不公平的TTP<跨太平洋伙伴協定>；與加拿大和墨西哥簽署《美國—墨西哥—加拿大協定》；向中國發動貿易戰：向其徵收價值數十億美元的商品關稅，迫使中國遵守公平貿易，例如開放市場容許外資進入、不要繼續偷取美國敏感技術

巴黎氣候協定
---> 已兌現 (美國於2019宣佈退出巴黎氣候協定)

轟炸伊斯蘭國(ISIS)
---> 已兌現 (侵侵曾向阿富汗一個ISIS基地投下無核炸彈，並將一些伊斯蘭國人員驅逐出伊拉克和敘利亞的部分地區，2019年伊斯蘭國領導人巴格達迪（Abu Bakr al-Baghdadi）成功被美國的無人機暗殺)

減稅
---> 已兌現 (2017年12月共和黨的稅收計劃被通過，侵侵將公司稅率從35％降低到15％，甚至還低於承諾中的21%)

撤回海外美國軍隊
---> 已兌現 (2018年12月，侵侵撤離了在敘利亞的9成美軍；2020年的春季和夏季，美軍在阿富汗的人數已經從13000人減至8600人。他還在本年2月表示同意在14個月內撤出所有部隊，並計劃在11月3日大選之前進一步削減在阿富汗的駐軍人數)

建一道區間墨西哥與美國的邊境圍牆
---> 部分兌現 (本年5月下旬，已建造194英里的隔離牆)

減輕美國在北約中的成員國費用
---> 暫時擱置 (侵侵曾表示北約是一個過時的組織，其他成員國付出的費用遠比美國低微，但他們卻擁有與美國一致的盟友互助協議，不過由於現實限制，特朗普未能令其他成員國增加在北約的成員費用)

起訴希拉里
---> 暫時擱置 (侵侵曾在選舉表示要把選戰對手希拉里「關起來」，不過後來他表示由於還有其他更優先事務要處理，所以起訴希拉里只可暫時擱置)

------------------------
奧巴馬在履行選舉承諾上的具體細節：

關閉關塔那摩灣監獄
---> 未能兌現承諾 (奧巴馬曾承諾要關閉「關塔拏摩監獄」，但該監獄在他離任時仍囚禁了103人)

結束阿富汗戰爭
---> 未能兌現承諾 (奧巴馬的軍事政策無法撲滅塔力班、ISIS在該地區的勢力，直至侵侵上台後才有效地平息了中東局勢)

解決貧富懸殊
---> 未能兌現承諾 (奧巴馬的經濟政策無法有效收窄美國的貧富差距，例如他任內通過收緊對金融業監管的《多德—弗蘭克法案》無法有效約束銀行家與大型銀行的影響力)

向中國學習建高鐵
---> 未能兌現承諾 (在奧巴馬離任時，美國一寸高鐵也沒有建起來)

減少國債份額
---> 未能兌現承諾 (奧巴馬在任期間，美國的國債水平不但沒有減少，反而激增到十九萬億美元)

創造就業機會
---> 已兌現 (奧巴馬任內的失業率高峰為2009年10月，高達10%，在2016年則為5%。他的確創造了更多的就業機會，但美國現時製造業職位仍比他上任時少了23萬個。)

減少學債負擔：
---> 已兌現 (奧巴馬曾承諾減少美國學生畢業後的學債負擔，民主黨議員其後提出有關法案，但遭共和黨議員群起發對。總統後來運用行政權力通過有關法案，把他們的每月還款上限限制在收入的1成)

槍械管制：
---> 部分兌現 (在2016年，奧巴馬通立法收緊買槍規例)

醫保計劃：
---> 已兌現 (奧巴馬大力推動了Obama Care醫保計劃。醫保計劃於2010年3月通過後，購買醫療保險的美國人數目有所增加；不過計劃亦飽受詬病是一項掠奪其他收入族群的惡法)

減少依賴入口能源：
---> 已兌現 (奧巴馬在任內推動頁岩氣的開發，成為僅次於石油的美國第二大能源)

本文的資料來源：BBC 、新華社、選舉政綱
本文轉自Facebook page 本土菜鳥 Local Rookie
0
0

美國人選個敗登同DEM出嚟係要試下先知衰

你唔係美國選民

希望今日會有轉機啦侵侵

人哋最睇重個國會
你想人幫手
咪用英文寫slogan
但唔好鬧人民主黨親中
你又唔係美國佬鬧乜撚民主黨賣美國、想民主黨輸
鬼佬見到只會反感
英國國會仲有得拗吓

咪撚信共諜陳雲
出屎穚玩爛件事

全部做少少就話兌現
認真啲

Cctoy左膠撐支登

咁點都好過民主擋嗰啲空頭支票啦

起牆得個段仔＝已兌現？
你SURE你係用緊同一把尺？

4. 向中國學習建造高鐵 (未能兌現)

呢樣唔做都罷啦

用英文寫一次貼上鬼佬個圈子先有用